ガルディンで使用する各種テクニックについて。

[ガルディン攻略トップへ戻る](/va/ガルディン/攻略トップ)


[[_TOC_]]

# 1.強力なバーナーを活用しよう
ガルディンのWであるバーナーは他のキャラと違い弾を撃たないが発生や判定が超強力。  
Wを長押しすることで横→斜めや斜め→横と途中で向きが変わる他、地上版は3HIT目でダウンを奪えるようになる。  
地対地で長押しWを使うとガードされたときに横がガラ空きになるので注意。  

- W  
発生4F。ガルディンの中ではリーチが長めで、炎部分には喰らい判定がないので安全に牽制できる。咄嗟の対空にも使える。  
3HITした時点で攻撃判定が無くなり長い持続がそのまま隙になってしまうので、なるべくチャージキャンセルを仕込んでおきたい。  
- 2W  
基本は普通のWと似ているが、こちらは3HITしても判定が無くならず最大6HITする。  
暴れに使うならこれ。根本から当たると地味にダメージも稼げる。  
- bW(対地)  
発生1F。そのおかげかたまにガード不能になる。  
bとWを同時押し、もしくはbから2F後にWで出すと急制動がかかり、ガードされても距離が離れて反撃を受けにくい。  
bから1F、または3F以上後にWで勢い良く突っ込んでいく。当たったときにキャンセル必殺技に繋ぎやすいがヒット確認が困難なのでそこは割り切ろう。  
お互い画面端の状態からでも触りに行ける突進力と射程を持つものの、ガードされると密着で隙を晒すのでなるべくチャージキャンセルしたい。  
- bW(対空)  
対地と違い、こちらはガード不能にはならない。  
突進に関しては対地版と同じ性質なので、画面端で跳びながら弾を撃ってくる相手を奇襲できる。  
ガードされてもガルホイールで蹴り上げることで浮いた相手に裏当てを狙える。  
- jW  
発生1F。たまにガード不能。ヒット時はダウンが奪える。  
起き攻めや空中ガード後の反撃に便利。相手との位置関係に応じて勝手に上や下に撃ち分けてくれるが、横には出ないのでそれだけは注意。  

# 2.ヘビーダイブでヤクザ択!
空中突進技のヘビーダイブは、ヒットすれば威力が高く、ダウンも奪える。  
ガード硬直は若干長いが、動作終了までキャンセル可能なので  

- 投げに勝てるハイリターンのL版ガルホイールであばれる
- と見せかけて硬直終了後に投げる

の2択で荒らせる。  

# 3. ストンピングでまとわりつけ
特に端ではストンピングで触ると、上に早い攻撃を持っている機体がほぼいないので、再度のストンピングや着地しての投げで荒らせる。  

# 4. 端の起き攻めでラッシュをかけよう
機動力の低いガルディンにとって、画面端での起き攻めは最大のチャンス。

## 4.1. 基本形
1. 下段の2L  
跳ぼうとする相手を狩る。キャンセルガルホイールで再度起き攻め。
1. ジャンプからの即ストンピング  
投げ暴れ対策兼しゃがみガード崩し。小さい機体のしゃがみガードにはかなり厳しめ。
1. ジャンプからのW  
重ねることで各種暴れに勝てる。運が良ければガードも崩せる。  
滞空bを挟み、より安全に投げ暴れ対策もできる。  
1bから出すことでガードされても距離を取れるとアレンジも効く。
1. ガルバーニング重ね  
安全に削る。ガード後有利で攻めを継続できる。

## 4.2. 対移動起き上がり
基本の起き攻めに対し移動起き上がりで中央側に逃げようとする相手への対策。  

基本的にはこちらもバックジャンプや空中バックブーストで下がった上で基本形と同じことをする。  
特にめくり気味にストンピングを重ねると裏表が分かりにくい上に再度行動できるので非常に強い。  
ギガクラッシュにだけは要警戒。  

# 5. 前慣性ガルラリアットスカイのコツ
2146B,Aという入力で安定して前に飛ぶガルラリアットスカイが出せる。  
というか、4bが出ないようにするのが大事。  

# 6.ガードキャンセル
bWを使うのが簡単で強力。  
発生1Fでリーチもあるのでガードしながら適当にbWを擦るだけでも強い。  
bWの届かない距離ではbHでの突進も使える。リスクはあるものの、うまく間合いを詰めてこちらのペースに持ち込みたい。

# 7.おすすめチャージキャンセル技
チャージキャンセルの硬直が長いのでそれほど強力な連携は無い。  
とはいえ、長い持続がそのまま隙になりやすい技は不利の軽減低度にはなる。  
